軟硬天師整蠱電話成經典 葛民輝解釋係關心民生

出道30年嘅二人組合軟硬天師，80、90年代紅極一時，每每講起廣播道，就會令人諗起佢哋曾經推出嘅唱片《廣播道軟硬殺人事件》。

軟硬天師能夠入行，其實係硬天師林海峰(Jan)胞姐林珊珊推薦。近日珊珊為香港電台主持《廣播道開咪》電視版同電台版，就訪問咗軟天師葛民輝。

阿葛同珊珊一家人相當熟絡，佢每日下晝經常去珊珊屋企開牛餐肉整即食麵。珊珊喺節目中話佢眼中嘅阿葛人品好，尤其是肯為佢細佬Jan「嵌櫃」。阿葛就解釋，當年點解為Jan「嵌櫃」，係因為Jan愛乾淨，佢專登用個櫃嚟隔開唔除波鞋就上壯瞓嘅細佬林曉峰(阿Lo)。

講到阿葛同阿Jan當年加入電台，最先係珊珊喺港台做DJ嘅時候，帶Jan到港台客串鄧藹霖主持嘅電台節目，後來商台想搵人做《珊珊收音機》節目，珊珊就介紹Jan同阿葛去做。佢哋87年聖誕由商台高層俞琤面試，為佢哋取名「軟硬天師」，阿葛話最初佢哋只係兼職性質，後來俞琤叫阿葛報交通消息，阿葛以鬼馬手法做《馬路天使，葛 (God) of the Road》，以趣怪方式報道交通，好似將海底隧道變為潛水隧道、捐山窿隧道代表獅子山隧道等等，又加入的士台交通術語，結果好快走紅，成為商台全職DJ。

阿葛話第一個電台創作應該係「軟硬癲台」自說自話，一人分飾多個角色，模擬巨獎遊戲，甚至模仿現場觀眾反應。珊珊就話佢哋嘅童年應該就係一樣寂寞，自己同自己玩。阿葛話Jan一直強調「人做我唔做」嚟構思節目內容，最為人熟悉嘅節目包括整蠱電話，例如試過打去五金店問乜嘢係合金，同點樣「合」。不過，阿葛就澄清話所謂「整蠱電話」其實係「關心電話」，藉打電話去關注社會同時事民生。

好懷念整蠱電話，笑到癲

一dd好笑
有啲好無聊

俾返華仔我呀
你收埋咗華仔係邊呀

仲有彎刀
笑撚死

I teach you in a Spanish way

我想聽講座呀，唔係講咗呀

賴茄褲

聖誕老人報佳音
3 spit
汪～ming~圓～

on9 當有趣

當時有人受，理得佢on 9與否？

90年代初香港廣播節目，創意得嚟亦較少拘束

呢個聽返都好好笑

ON9當好笑
阻鳩住人地做野都上神枱

Child登真係child登

跟住再問有冇出路，真係笑到嘔泡

好懷念當年嘅電台節目
無論係 DJ 抑或 節目質素
同而家嗰啲比真係差天共地

牛餐肉，上壯瞓

Yes個個眾裡尋他

的確呢度小朋友太多，佢地唔會明白七十後晌未有互聯網嘅時代，娛樂係幾咁難搵到… 你估好似而家嗰d 濕鳩youtuber 亂鳩拍片就係娛樂呀?

依家d 00後剩係識get到支那式幽默
傳統港式幽默係佢地眼中變左係無聊同on9既代名詞
佢地應該未經歷過連smartphone都冇，搵娛樂就要聽電台睇雜誌既時代
仲記得當年一上網就打唔到電話，仲要好撚貴

解直丸好笑